7萬租變13萬「水貨店」進駐 半世紀上水文具店 不敵加租結業

7萬租變13萬「水貨店」進駐
半世紀上水文具店 不敵加租結業

17,527

適中字型
較大字型

■3年前加租，周生（左）指可以略為加價應對，但年底加租一倍只好無奈結業。

【本報訊】「咁多年，始終捱唔住」，屹立上水49年的新康街中輝書局，不敵加租一倍至13萬元，500呎小店今年底結業，跨不過半百門檻。小店見證文具店裏店外變遷，藥房化妝品店取代小店，店內最受歡迎貨品由針筆和T尺等專業文儀用品，變成顏色筆等兒童文具。店主周先生嘆上水核心地帶從此或再無文具店。

記者：曾偉龍

■店內亦有售賣超人公仔等玩具。

上水近年幾乎成為水貨的代名詞，當區居民不勝其擾。水貨客來襲，街道風景亦轉變，小店一間一間消失，取而代之的是藥房和化妝品店。在上水新康街開業49年的中輝書局，亦終不敵租魔，宣告失守。

500呎小店，紙筆文具、畫紙顏色、月曆利是、模型玩具，一應俱全，店主周先生養的兩隻貓在店裏自得其樂，店裏街坊依舊人頭湧湧，舖頭櫥窗卻貼出「清貨結業，加租難以維持」的告示。周先生說，近日接到業主消息，說明年續約，有新租客願意出13萬元租金，比他現時的7萬元租金高出近一倍，「將心比己，十幾萬租金唔通唔租？錢邊個唔想要？」

「三聯中華商務都好難做」

「到今時今日，業主都算係咁」，周生說，3年前加租一倍，仍可略為加價和增加售賣玩具來支持生意，但今年底再加一倍，只能嗟嘆奈何，「做文具冇可能做到，三中商（三聯、中華、商務）都好難做」，估計新租客是經營水貨相關的行業。

他惟有忍痛作出抉擇，於今年底結束營業，近日宣佈以8折清貨，總結與上水街坊近半世紀的情誼，「咁多年，始終捱唔住」，再過一年，老店就年屆半百，周先生說，「最唔捨得係個招牌」，中輝書局可能成為歷史。

49年老店，見證社會變遷，周先生說，從前電腦未普及，針筆和T尺等專業文儀用品最受歡迎，「讀地理、工科一定要買」，昔日繪圖用的針筆，如今在貨架上無人問津，舊時亦有不少人需要賬簿、相架、文件夾，如今都給電腦淘汰，時移世易，賣得最多的貨品已變成小朋友常用的紙筆和顏色筆，物價亦隨時日增加，「以前3、4元一支筆，但就冇咁靚，𠵱家賣7、8元一支，筆就靚啲，好難比較嘅」。

文具在變，社區也在變，舊時的小店變成「水貨店」，周生透露，與中輝書局相距不遠的另一間文具店，亦將因加租而「捱不住」，未來新豐路和新康街等上水核心區，將再無文具店，街坊要買文具或影印，就要多走兩步到外圍的地區了。

上一則
團體憂50億資助維修助長圍標

下一則
區內旺舖租金20萬 貴過市區

淘寶之後
好耐再係香港買文具

上水d茶餐廳貴過中環 連譚仔都賣貴一成

賣埋D垃圾，又貴過人，執柒左佢啦。

返支那啦屌你老母

香港舖仔你冇資格行入去添呀死五毛

淘寶唔平ga wo

淘寶一批一批咁買就會平 用成世都用唔哂

而家人地咪執柒左佢囉
之後又再開多間水貨店喇
果個咁既濕鳩位都13萬
成個上水街鋪既租痴撚晒線

賣文具都頂到一陣7萬租，勁

冰山一角咋，自由市場又吹佢唔脹，唔通真係要望支爆先得，支那蝗冇好帶歇

文具店七萬蚊租
個業主一家仆街死啦

買筆都去無印啦 用埋d爛筆寫壞手

幾蚊支筆無咩錢賺
仲要入埋d垃圾筆，好寫既又唔入

無印筆都講得出口，笑死人咩，一支jetstream已經嬴晒

自從學識淘寶，再冇喺香港買過文具

無印咁低價 係得d弱智港女當上品

有人話佢宜家好失敗咩

又黎

生為法國佬
唔見你去死

成日話要支持香港小店
但就乜都去淘寶

講到尾都是錢作怪

身為法國佬
吹奏中国好
做人咁失敗
你幾時去死

無印先係爛筆

咁樣賣玩具鋪晒塵 抵佢執

水貨鋪走私犯係閪，無改呢間文具鋪本身又寸又貴既事實......
不過佢執埋，德明冇左競爭可能又會獨市加價

佢d文具同玩具貴過其他鋪頭
乜真係有水魚去架咩
係都去德明書局

德明之前有後生女員工

上面有啲柒頭話淘寶，仲想獨市？食矇咗咩

資本主義下，只會鬧個做生做死既廢

買筆梗係買日本
淘寶都戇撚鳩鳩

文具鋪每月7萬租 賣幾多先回到本 ?

淘寶d日本文具賣得貴過香港

做乜咁多blocked user

駛唔駛學你賣屎忽俾狗屌

第一次聽文具都淘寶

有日本筆 不過仲貴過香港文具舖

日本運翻嚟都唔淘喇
佢話日本姐，你點知係咪真係日本

其實香港買日本筆好多時平過日本買

上水喎
九成專登加租加到你頂唔順迫你走
再俾藥房租